ChatGPT熱 會計師衝擊最大
2023-03-29
https://udn.com/news/story/6811/7065737
賓州大學和推出ChatGPT的OpenAI共同進行的研究發現，會計師是最易受生成式人工智慧（AI）影響的職業之一，至少一半的會計工作可以靠此技術更快完成。在此同時也出現一些與AI相關的新工作，年薪最高可破台幣千萬元。 華爾街日報報導，這份研究檢視各種職業對這種新技術的曝險程度，看看哪些職務若搭配GPT和結合GPT的軟體，可將工作時間至少縮短50%，結果發現除會計師以外，最先進的GPT在翻譯、創作、撰寫電腦程式碼等工作表現出色，數學家、口譯員、作家以及近20%的美國勞動人口，也深受AI影響。GPT是生成型預訓練轉換器（generative pre-trained transformer）的縮寫。 但AI也創造新的就業機會。彭博資訊報導，近來出現提示詞工程師（prompt engineer、又稱AI溝通師）的新工作，年薪最高可破千萬台幣，任務是寫出適當提示詞，讓AI產出更佳結果，並協助公司訓練員工運用AI工具。 例如Google支持的新創企業Anthropic，開出33.5萬美元（約台幣1,010萬元）的年薪，在舊金山招募提示詞工程師；自動化文件審查商Klarity也開出23萬美元聘請機器學習工程師，要求要會寫提示詞，並了解如何從AI工具創造最佳產出。 AI 台幣